% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=cc129&id=4L10-1&n=2&d=10&s=true
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre  Réduire une expression
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Réduire, si possible, les expressions.\\
  $A=11x\times (-5)$\\
   $B=-11x+5$\\
   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=cc129&id=4L10-1&n=2&d=10&s=true&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item $A=11x\times(-5)=-55x$
    \item $B=-11+5x$
  \end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Par exemple, $3x\times 5=15x$, mais $3x+5$ ne se réduit pas.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
    \item $A=11x\times(-5)=-55x$
    \item $B=-11+5x$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}